%!TEX root = t1000.tex
\section*{Erklärung}
Ich versichere hiermit, dass ich meine Projektarbeit mit dem Thema: \glqq  Entwicklung eines Container Infrastrukturkonzeptes zur Einführung von RabbitMQ als MQTT und AMQP Broker\grqq{} selbstständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt habe.\\
\\
Ich versichere zudem, dass die eingereichte elektronische Fassung mit der gedruckten Fassung übereinstimmt.\\

\vspace{3cm}
\begin{tabularx}{\textwidth}[b]{p{5cm} X p{5cm}} \cline{1-1} \cline{3-3}
Ort, Datum & & Robert Franzke
\end{tabularx}

